行政長官按相關法例豁免中共子公司1.6億元印花稅

過去五年商務部和中央駐港機構子公司獲豁免1.6億元印花稅
03.04.2020 15:14

財經事務及庫務局回應議員就財政預算案的質詢時表示，過去五個年度國家商務部和中央政府駐港機構的子公司，在香港共購買78個物業，分別位於南區、東區、中西區、沙田區、九龍城區和觀塘區，獲豁免繳付1.559億元印花稅稅款。其中上個年度，中央駐港機構的子公司就購買了22個物業，毋須繳付8040萬元印花稅稅款。

當局表示，根據法例，中央政府在香港購買物業毋須繳付印花稅，香港回歸前，英國政府在香港購買物業也有相同的豁免。至於中央駐港機構的子公司，法例就無直接提供豁免，但行政長官可以根據法例豁免徵收印花稅，為保持一致性，政府會豁免中央駐港機構和他們的子公司購買物業的印花稅。

中聯辦又掃樓